我發覺有三種心理特質, 會催趕人努力向上

1. 恐懼
讀書驚畀同學拋離, 打工驚減薪裁員, 驚比同齡同事升職快過你騎住你
2. 責任心
你自己唔食都要照顧老豆老母, 養妻活兒㗎
3. 興趣
有興趣做嗰樣嘢, 自然專注投入尋求突破點

覺得自己冇動力做人, 可以諗下點樣加強自己三種心理特質

阿媽係女人

本未倒置喎
你努力向上就係想自己舒適啫
搞咁多嘢仲辛苦咗

不過我都認同
興趣呢part可以加強

淨係責任心都夠

越fundamental嘅嘢越難諗得通

我覺得努力向上係解決做人嘅痛苦

大部分人都係靠依樣嘢

巴打讀下哲學心理學
學下課題分離活在當下正念
呢啲仲好

學術台真係好冷清

依三樣野邊樣催趕你開依d説教po?

Superiority

唔想睇説教po咪唔好睇囉
橫掂你都識曬所有嘢
書本你都唔使睇㗎啦, 全部都係説教嘢

原來你d po有教科書級數

向上冇盡頭
再上就會有上一層嘅煩惱
不過認同迎難而上係幾有趣

4.慾望：想享受多啲，所以就努力搵銀

不嬲㗎啦 但無人做之嘛
做到嗰啲咪成功咗上咗岸

係喎

4 想屌hi 冇錢冇女人

Nvda